專業失誤致新生嬰死亡 香港大學深圳醫院公開道歉

香港大學深圳醫院發生新生嬰兒死亡事件。一名孕婦今年7月23日到港深院分娩，期間因第二產程延長，處理過程出現困難，導致新生嬰兒受傷，嬰兒晚上8時許出生，於翌日凌晨死亡。港深院確診事件，並發表公開道歉信，指會依法對涉事家屬作出合理賠償，並就事件進行深刻檢討，有關醫護人員將承擔專業失誤的責任。

內地傳媒報道，賈女士於今年7月23日凌晨零時08分，入住香港大學深圳醫院國際醫療中心產科，同日晚上8時11分，嬰兒經剖腹產出生。嬰兒隨即進入新生兒重症監護，經值班醫生與家長溝通，告知經過兩個小時的搶救後，嬰兒心跳仍需依靠胸外按壓以及強心藥物維持，嬰兒父親最終決定放棄使用藥物，至24日凌晨零時06分，嬰兒宣告不治。

賈女士指出，從懷孕開始有到醫院做各種檢查，檢查結果一直正常。至23日下午3時許，賈的宮口已全開，惟自然分娩並不順利，在醫生建議下，使用胎頭吸引助產，但兩次嘗試均失敗。之後夫婦要求進行剖腹產。根據鑒定，醫院在新生兒產程中處理不當與其死亡後果，存在主要因果關係，其責任參與度為61%至90%。

鑒定書顯示，新生兒為足月活產兒，死亡原因為重型顱腦損傷（頭皮下血腫，帽腱膜下出血，顱骨粉碎性骨折，硬膜外、硬膜下血腫，蛛網膜下腔出血）、部分肺泡腔羊水吸入致中樞功能衰竭。而港深院在產婦第二產程處理過程中，陰道分娩條件評估不準確，陰道助產方式亦選擇不當，而新生兒顱腦損傷相信與手轉抬頭、剖腹產手術、胎吸等操作可能有關。

港深院則於12月15日發表公開道歉信，指已積極處理事件，主動與產婦聯繫第三方機構鑒定，並願意就鑒定結果承擔相應責任。院方對事件深表遺憾，就事件公開向賈女士及其家屬表示最誠摯的歉意和親切的慰問，院方深切理解賈女士的心情，將依法對賈女士作出合理賠償。院方亦將就事件進行深刻檢討，有關醫護人員將承擔專業失誤的責任。醫院將加強員工培訓，避免類似事件再次發生。

又係香港人埋單 大陸醫生好波

不過竟然唔似中國醫院 咩都死口唔認趕人走

香港大學如果用大陸醫生
咁佢係香港大學醫生定係大陸醫生？

可能死仔家屬背景大啲

大陸邊境 緊係用大陸醫生啦痴撚線
對面海

死隻蝗子有乜咁大不了 醫生都係人犯錯好正常

呢個就係香港機構同大陸機構分別，大陸醫院如果出錯，9秒9搶屍毀屍滅跡，然後即時搵公安維穩打撚柒啲家屬

點解會咁輕易認錯？
香港發生既醫療事故, 絕大多數都係調查完一大輪講句純屬意外深表遺憾就算。。。

最興停牌一萬年，但係緩刑一分鐘。

中國醫生出事
香港招牌埋單

顱骨粉碎性骨折

希望咁講唔會太涼薄

好在個bb死左
如果唔係，一出世就比個醫生搞到永久傷殘真係唔知點算

好事黎 支那人對香港招牌失去信心
然後就減少湧入香港

因為的確好多係意外

【盧寵茂專訪】港深醫院落實還款港大 任院長非為搵錢：太睇少我

【盧寵茂專訪】港深醫院落實還款港大 任院長非為搵錢：太睇少我

香港大學深圳醫院（港深醫院）開業超過6年，至今未清還港大墊支的6億元港大教授北上診症費用，欠債隨時變爛帳的陰霾一直籠罩，今年終有突破。「開荒牛」之一的香港肝移植權威盧寵茂2016年出任院長，本月（11月）上任兩周年，他接受《香港01》專訪表明，今年5月起，院方已開始向港大清還1億多元墊支，並首度確認有信心在10年內清還所有舊債。他強調港深醫院引入香港醫療經驗，為內地醫療改革、培訓與科研提供試驗場，地位舉足輕重，不應單單以錢衡量這醫院的成與敗。他娓娓道來醫院未來發展，2023年後將突破3,000張病床，規模比本港任何一間醫院都大，規劃如火如荼，改革的思緒不會停轉。

點能夠少得溫故知新，比人拖數的新聞
由唔找數，變拖10年，連埋6年無找數時間，淨係賺利息同匯價。都已經係返度。

6億民企發債，每年10%，6000萬利息
都唔計複利息，連同頭6年拖數，合共16年時間還清。
6000萬*16即是9.6億，仲多過本金6億，香港人又貼錢貼技術，賣港100分
深圳政府無本生利，本金唔駛比，然後醫院賺到錢先係個度當嚟還，呢盤生意真係呢

有香港身份證既大陸人

無可能 支那醫院點會出錯